\documentclass[a4paper]{article}
% \usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{manfnt}
% \usepackage{skull}
% \usepackage{textcomp}
\usepackage{datetime}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{microtype}
\usepackage{newspaper}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{picinpar}
\usepackage{newspaper-mod}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[footnote,printonlyused]{acronym}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[textwidth=20cm,textheight=28.7cm]{geometry}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {assets/images/} }
\usepackage{qrcode}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{newunicodechar}
\usepackage{breakurl}
\usepackage{url}
% \usepackage[breaklinks]{hyperref}
% \usepackage{unixode}
% \usepackage{unicode-math}

\DeclareFontFamily{U}{skulls}{}
\DeclareFontShape{U}{skulls}{m}{n}{ <-> skull }{}
\newcommand{\skull}{\text{\usefont{U}{skulls}{m}{n}\symbol{'101}}}

\newcommand*{\TakeFourierOrnament}[1]{{
    \fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char#1}}
\newcommand*{\danger}{\TakeFourierOrnament{66}}

\usepackage[
  backend=bibtex,
  sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{bibliographie.bib}
\AtNextBibliography{\footnotesize}

\setlength{\footnotesep}{0cm}
\setlength{\skip\footins}{0cm}
\date{Le vendredi 15 octobre 2021}
\currentvolume{2}
\currentissue{2}
\SetPaperName{Le Glas:en}
\SetHeaderName{Le Glasen}
\SetPaperLocation{France Libre}
\SetPaperSlogan{Sonnons le glas de la soumission et de l'indignité}
\SetPaperPrice{Hebdomadaire de Réinformation Gratuit}
\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}

\deffootnote[1.0em]{3.2em}{10em}
{\textsuperscript{\thefootnotemark}\,\enskip}

\begin{document}

\begin{multicols}{3}

  \begin{center}
    \vspace*{1cm}
            {\textgoth{\fontsize{15}{60}\selectfont\usefont{LYG}{bigygoth}{m}{n}Le Glas:en}}\hfill \\
            \vspace{0.1cm}
            \footnotesize{Sonnons le Glas de la Soumission}
  \end{center}
  
  \begin{center}
    \MakeUppercase{\small 22 octobre 2021 \\ Volume n°8}\hfill \\
    \vspace*{0.2in}

    \begin{minipage}{5cm}

      \begin{center}
        \noindent\justifying
        
        «Un dictateur n'est qu'une fiction. Son pouvoir se dissémine
        en réalité entre de nombreux sous-dictateurs anonymes et
        irresponsables dont la tyrannie et la corruption deviennent
        bientôt insupportables.»
        
        \vspace*{-0.2cm}
        \flushright -- Gustave Le Bon
      \end{center}
      
      \vspace*{1cm}
    \end{minipage}
    
    \vspace*{-16pt}
    \rule[1pt]{\hsize}{1pt}
  \end{center}
  \indent
  \justifying
  
  \headline{Pharmacovigilance}

  Les chiffres officiels des différentes pharmacovigilances augmentent
  chaque semaines, livrant leurs lots de mauvaises nouvelles. La
  pharmacovigilance de l'Union Européenne ADR Reports
  \cite{T:Europe:AdrReports}, regroupant les remontées des pays
  membres, met à jour ses données tous les samedi matin. En date du
  samedi 19 octobre 2021, \textbf{28102 (+860) décès} ont été déclarés
  ainsi que \textbf{718403} (+23327) effets indésirables non résolus,
  \textbf{1059700} (+23162) effets indésirables résolus,
  \textbf{33091} (+1118) effets indésirables résolus avec séquelles,
  \textbf{590799} (+14159) effets indésirables en cours de résolution
  et \textbf{461984} (+15539) effets indésirables dont le statut est
  inconnu. En date du 22 octobre 2021, selon le site Vaccine Tracker
  \cite{T:Europe:VaccineTracker}, environ 295 millions d'européens
  (79,7\%) ont reçu une première injection, et environ 276 millions
  (74,4\%) d'européens ont reçu deux injections, tout âge confondu.

  Les rapports d'effets indésirables aux États-Unis se font au moyen
  du système VAERS\cite{T:Usa:OpenVaers}, dont la base de données est
  alimentée par la FDA et le CDC. En date du 08 octobre 2021,
  \textbf{798634} déclarations ont été remontées, dont \textbf{16766
    décès}, \textbf{79669 hospitalisations}, \textbf{89923 soins en
    urgence}, \textbf{124398 visites médicales}, \textbf{7336 chocs
    anaphylactiques}, \textbf{9787 paralysies de Bell}, \textbf{2508
    fausse-couches}, \textbf{8136 arrêts cardiaques}, \textbf{9740
    myocardites}, \textbf{24805 invalides à vie}, \textbf{3755 cas de
    thromboses}, \textbf{31196 réactions allergiques sévères} et
  \textbf{9472 zonas}. Pour comparaison, grâce au site Vaers
  Analysis\cite{T:Usa:VaersAnalysis}, depuis les années 90 jusqu'à
  aujourd'hui en excluant les vaccins contre le covid, il y a eu au
  total 829390 évènements indésirables déclarés tout vaccin confondu,
  et 9155 décès remontés. En date du 22 octobre 2021, environ 219
  millions de personnes (67\%) ont reçu une dose et environ 190
  millions (58\%) ont reçu 2 injections \cite{T:Usa:UsaFacts}.
  
  \closearticle

  \headline{Société Fêlée}

  Les foules sont passionnantes et terrifiantes à la fois. De nombreux
  auteurs en ont parlé par le passé, comme Gustave Le Bon avec son
  célèbre livre ``Psychologie des foule'' daté de 1895
  \cite{GustaveLeBon:PsychologieDesFoules} qui est encore aujourd'hui
  une référence dans le domaine et un prérequis pour nombre d'écoles
  prestigieuses. Y prenant son habit de taxinomiste, il y explique le
  comportement de la foule et comment celle-ci peut-être manipulée. En
  1958, dans son essai nommé ``Retour au meilleur des mondes''
  \cite{AldousHuxley:RetourAuMeilleurDesMondes}, Aldous Huxley revient
  sur son roman phare écrit dans les années 30. Il y alerte ses
  lecteurs des dangers du “poison grégaire” et de sa diffusion au sein
  des foules. Cette même substance impalpable se repend aujourd'hui
  sur cette masse silencieuse d'âmes ultra-connectées, regardant une
  réalité altérée au travers d'un prisme virtuel biaisé. Un venin qui
  n'a eu aucun équivalent dans l'histoire de l'humanité, attaquant la
  raison et la santé mentale de ceux qui en sont les victimes. Cette
  chorémanie entraine alors dans son sillage toutes les classes
  sociales, tous les âges et tous les sexes dans sa danse
  macabre. Elle sépare d'abord les amis, puis divise les
  familles. Elle va jusqu'à démolir méthodiquement chaque privilège et
  avantage acquis au prix de sacrifices acharnés de millions de
  travailleurs. Toute cette souffrance apparu suite à la naissance
  d'une psychose mortifère, une obsession créée de toute pièce,
  ciblant la phobie des êtres invisibles tels que les parasites,
  bactéries ou encore virus comme étant des dangers de tous les
  instants. Comment pourrions-nous penser une seule seconde exterminer
  ou même venir à bout de ces êtres à l'origine de la vie que nous
  connaissons? Qu'est-il arrivé à nos concitoyens pour arriver à une
  telle absurdité? Notre époque n'était-elle pas vouée à faire
  disparaitre les barrières de l'inculture et de l'illettrisme? Offrir
  aux plus pauvres et désœuvrés la possibilité de douter, de réfléchir
  et d'agir en conséquence? Pourtant, depuis les premiers
  balbutiements démocratiques, les fondateurs de ces mouvements
  populaires savaient que la clé d'une démocratie forte était
  l'instruction et le savoir. Sans connaissance, le débat est
  impossible, sans débat, aucune possibilité de concession. Il ne
  reste alors que la violence verbale ou physique.

  Un constat se dresse au milieu de ces millions d'anonymes
  mobilisés. La connaissance a été diluée dans la population, lire,
  écrire et parler sont devenus des actes courant, ce qui n'était pas
  le cas 200 ans plus tôt. Malgré cette révolution de la culture, le
  peuple n'a pas reçu l'instruction nécessaire pour penser et avoir un
  esprit critique. Les foules ont même du mal à trouver les mots pour
  décrire la situation précaire où elles se trouvent. Pire encore,
  bien souvent désespérées, elles s'accrochent à des icônes ou des
  idoles, reproduisant un schéma déjà opéré maintes fois par le
  passé. La culture de la confiance aveugle, et le non-partage des
  connaissances fondamentales pour se défendre contre de tels dérives
  n'ont jamais été correctement acquis*. Il est pourtant un fait
  incroyable: tel le corps humain et sa défense immunitaire, le corps
  social mime ce même mécanisme à son échelle. Une maladie ne déborde
  pas toujours sur toutes les cellules, et nombres d'entre elles
  luttent tant bien que mal pour retrouver une certaine forme de
  stabilité. Tout est affaire d'équilibre, car le corps humain est
  constamment en proie à des agressions extérieures, tout comme le
  corps social l'est. N'y a-t-il donc pas meilleur moment que
  maintenant pour remédier à la faillite du système de l'éducation à
  la française et ainsi abreuver nos défenseurs du corps social de
  nouvelles données, tout en tentant de remettre la balance en place?

  Comme toutes les crises précédentes, sociologues et penseurs avaient
  déjà émis des hypothèses sur le devenir d'un monde dont le profit et
  la santé ne seraient plus séparés. Ivan Illich, prêtre, philosophe,
  et penseur de l'écologie politique avait fait part de ses
  inquiétudes dans son livre ``Nemesis Médicale''
  \cite{IvanIllich:MedicalNemesis} paru en 1975. Il y détruit des
  idées reçues mais explique aussi une des finalités: un patient ne
  pourra plus se guérir de lui-même et devra avoir accès aux soins via
  les structures - publique ou privée - prévues à cet effet. Son
  ouvrage peut être résumé par une de ses citations: ``L'entreprise
  médicale menace la santé''. Gunther Schwab, écrivain autrichien et
  fondateur de l'ONG ``Union Mondiale pour la Protection de la Vie'',
  sortait la même année un roman d'actualité nommé “La danse avec le
  Diable” \cite{GuntherSchwab:LaDanseAvecLeDiable}, dénonçant les
  dérives du monde moderne basé sur des faits divers de son
  époque. Une des parties concerne la santé, où il déclare qu'une
  personne ne peut-être considéré en ``bonne santé'' si elle est
  dépendante d'un traitement médical. Une expression changeante en
  fonction de la création de nouveau médicaments, créant une
  dépendance du patient vis-à-vis de son fournisseur ou de son
  médecin. Un paradoxe pour le moins intéressant, que de devoir
  prendre des drogues pour être et rester dans une condition
  acceptable aux yeux de la société.

  Plus récemment, Michael Parenti, historien et politologue, dénonçait
  déjà les dérives des sociétés pharmaceutiques dans les années 2000,
  en particulier dans ses livres ``Democracy for the few''
  \cite{MichaelParenti:DemocracyForTheFew} (Démocratie pour le petit
  nombre) mis à jour en 2007 et ``Profit Pathology and Other
  Indecencies''
  \cite{MichaelParenti:ProfitPathologyAndOtherIndecencies} (Pathologie
  du profit et autre Outrages) parut en 2015. Il y partage des faits
  troublants de corruption au sein de ces structures et les
  conséquences sur les patients, en particulier les plus
  pauvres. Malgré certaines prises de positions ambiguës sur le sujet
  de la vaccination ou de la santé en générale, Noam Chomsky
  partageait quant à lui sa vision de la situation dans une interview
  en date de mai 2021, ``Big Pharma s'intéressait plus au profit qu'à
  la survie des humains'' \cite{NoamChomsky:BigPharma}. De nombreux
  articles publiés dans le Monde Diplomatique font aussi état de
  l'opacité des sociétés pharmaceutiques ou de leur tendance à user
  des méthodes de la pègre pour arriver à ses fins. En 2003, Philippe
  Rivière publie ``Big Pharma ou la corruption ordinaire''
  \cite{PhilippeRiviere:BigPharmaOuLaCorruptionOrdinaire}, y listant
  les histoires de lobbies exerçant un pouvoir pratiquement sans
  limite sur les médecins ou les patients. En 2006, Alan Cassels et
  Ray Moynihan publient un article
  \cite{PhilippeRiviere:BigPharmaOuLaCorruptionOrdinaire} sur
  l'invention de nouvelles maladies pour vendre plus de
  médicaments. En 2015, Quentin Ravelli publie un article
  \cite{QuentiRavelli:LesDessousDeLIndustriePharmaceutique} sur
  Sanofi, où est expliqué le manque de moyen de l'ANSM et comment
  cette faiblesse est exploitée par les sociétés pharmaceutiques. En
  2018, Maxime Robin publie l'article ``Overdoses sur ordonnance''
  \cite{MaximeRobin:OverdoseSurOrdonnance}, où il décrit les dérives
  de Purdue Pharma dans le scandales des opioïdes.

  En tant que quatrième pouvoir, la dénonciation des exactions de
  sociétés privées ou publiques par des journalistes ou autres auteurs
  indépendants semble aller de soi. Quand ces mêmes dérives sont
  dénoncées par des professionnels de la santé en revanche, cela
  devient une toute autre histoire. Peter C. Gøtzsche fait partie de
  ces auteurs qui a joué sur tous les tableaux et qui a une
  connaissance approfondie du sujet de la corruption dans le milieu de
  la santé. L'ancien directeur du célèbre institut Cochrane n'a pas
  cessé d'alerter sur les dangers d'un tel système. Plusieurs de ses
  ouvrages font d'ailleurs référence au caractère mafieux de ces
  multinationales. Le plus connu d'entre eux étant probablement
  ``Remèdes mortels et crime organisé''
  \cite{PeterGotzsche:RemedeMortelsEtCrimeOrganise}, écrit en 2013, où
  il y explique la présence d'une corruption sans égale. En 2018, lors
  de son départ plus ou moins forcé de l'institut Cochrane, il diffuse
  une lettre ouverte \cite{PeterGotzsche:MoralGovernanceCrisis} où il
  fait part de ses craintes concernant le danger des conflits
  d'intérêts au sein de cette structure, censée être un rempart à
  cette gangrène. Peter Gøtzsche n'est pas le seul à avoir fait ces
  révélations. En France aussi, le professeur Didier Raoult, directeur
  de l'IHU de Marseilles, annonce dans plusieurs de ses vidéos la
  problématique des conflits d'intérêts. Dans son livre ``de
  l'ignorance et de l'aveuglement: pour une science post-moderne''
  \cite{DidierRaoult:DeLIgnoranceEtDeLAveuglement}, il parle des
  nombreux conflits d'intérêts dans le domaine de la santé, que ce
  soit vis-à-vis de l'industrie pharmaceutique, du monde de la
  finance, ou encore des politiciens. Toujours sur le sol français, le
  docteur Christian Perronne explique dans son livre ``Y a-t-il une
  erreur qu'ils n'ont pas commise?''
  \cite{ChristianPerronne:YATIlUneErreurQuIlsNOntPasCommise} les
  énormes problèmes de conflits d'intérêts entre les experts et les
  lobbies de l'industrie pharmaceutique. Son second livre sur la crise
  climatique ayant pour titre ``Décidément, ILS n'ont toujours rien
  compris'' permet d’approfondir les arguments déjà présents dans le
  précédent volume.

  Bien d'autres d'auteurs célèbres se sont succédés durant les
  dernières décennies, venant user de leur plume pour dénoncer l'état
  de pourriture du milieu de la santé, tel que Peter Conrad avec son
  livre ``La médicalisation de la société''
  \cite{PeterConrad:MedicalisationDelaSociete}, Ben Goldacre avec son
  livre ``Bad Pharma'' \cite{BenGoldacre:BadPharma}, Michel Georget
  avec son livre ``Vaccinations: les vérités indésirables''
  \cite{MichelGeorget:VaccinationsVeritesIndesirable}, Andreas Moritz
  avec son livre ``Vaccine-nation'' \cite{AndreasMoritz:VaccineNation}
  ou encore Xavier Bazin avec son livre ``Big Pharma démasqué''
  \cite{XavierBazin:BigPharmaDemasque}. D'autres moins connus, mais
  pas moins importants pour autant, se sont aussi fait connaitre
  récemment, propulsés par la crise en cours. Le docteur Vladimir
  Zelenko se fit connaitre lors d'un entretien avec des membres de
  l'assemblée israélienne où il parlait de ses craintes concernant le
  sujet de la vaccination contre le Covid-19. Peu de temps après cet
  enregistrement, un rapport \cite{VladimirZelenko:Report} est publié
  sur les données de la vaccination en partenariat avec David John
  Sorensen. Ehden Biber, expert en sécurité informatique, alertait
  l'opinion publique fin juillet 2021, en dénonçant les clauses des
  contrats de Pfizer \cite{EhdenBiber:PfizerLeak}, fuite de données
  reprise peu de temps après par Public Citizen
  \cite{PublicCitizen:Report}, un organisme de protection des
  consommateurs aux États-Unis. 

  En 2020 paraissait une étude très intéressante
  \cite{AnnaLaskai:InstitutionalCorruption} réalisée par Anna Laskai
  sur la corruption institutionnelle en se basant sur une analyse
  qualitative de la Hongrie et des Pays-Bas. Une partie de l'étude
  conclut la chose suivante: “les sociétés pharmaceutiques ne sont pas
  fiables pour faire les choses correctement, et ne peuvent bénéficier
  du bénéfice du doute au vu de leur actualité négative''. L'auteur
  fait aussi référence à une autre étude datant de 1984 et écrit par
  John Braithwaite
  \cite{JohnBraithwaite:CorporateCrimeInThePharmaceuticalIndustry},
  celle-ci étant issue du monde de la criminologie, où il est déclaré
  que “les sociétés de l'industrie pharmaceutiques possèdent le pire
  historique international de corruption que n'importe quelle autre
  industrie […], un passif de fraude dans le test de la sécurité des
  médicaments […] et un historique choquant de négligences criminelles
  dans la production de drogues”.

  C'est un fait, de nombreux auteurs et collectifs préviennent depuis
  des décennies sur les risques pris quand la population d'un pays
  confie la gestion de la santé à des sociétés privées. Ce n'est pas
  pour autant que ces alertes cessent. La grande majorité des États
  occidentaux - malgré l'opacité de certains services - mettent à jour
  régulièrement les bases de données de leur pharmacovigilance
  respective. Par chance, celles-ci sont pour la plupart accessibles à
  tout à chacun, même si les méthodes pour y accéder ne sont pas
  toujours les mêmes. Malgré tout, depuis le début des injections au
  mois de décembre 2020, les informations qui peuvent être récupérées
  sont des plus inquiétantes, du jamais vu dans l'histoire moderne de
  la pharmacovigilance… Combien ``lanceurs d'alertes'' méprisés par
  les médias faudra-t-il écouter pour que raison revienne à ceux qui
  l'ont perdu? Combien de victimes devront être déclarées pour que la
  ``folie sanitaire'' cesse? Combien de rapports devront être publiés
  pour que les citoyens prennent conscience de l'ampleur du problème?
  Combien d'études devront être financées par nos impôts pour mettre
  fin à cette corruption du monde de la santé?  Combien de libertés
  devront être restreintes ou supprimées pour que la population fasse
  valoir ses droits et se réveille enfin?
    
  \closearticle

\begin{center}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
  \textbf{\url{https://t.me/leglasen}}

  \vspace*{0.2cm}
  \qrcode[height=4cm]{https://t.me/leglasen}
  \vspace*{0.2cm}
  
  \textbf{\href{mailto:leglasen@protonmail.com}{leglasen@protonmail.com}} \\
  \vspace*{0.2cm}
  \footnotesize\textbf{\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/legalcode.fr}{CC BY-NC-ND 4.0}}
  \vspace*{0.2cm}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
\end{center}

\printbibliography[heading=none]

\end{multicols}
\end{document}
